---
title: >-
    شمارهٔ ۴۷ - به شاهد لغت فاژ،بمعنی دهان دره
---
# شمارهٔ ۴۷ - به شاهد لغت فاژ،بمعنی دهان دره

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>قیاس . . . ش چگونه کنم بیا و بگوی</p></div>
<div class="m2"><p>ایا گذشته بشعر از بیانی و بوالحر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر ندانی بندیش تا چگونه بود</p></div>
<div class="m2"><p>که سبزه خورده بفاژد بهار گه اشتر</p></div></div>